Assignment 1: Network Terminologies with Examples

1.IP Address :-
        Definition: A unique address that identifies a device on the internet or a local network.
        Example: 192.168.1.1 (IPv4), 2001:0db8:85a3:0000:0000:8a2e:0370:7334 (IPv6)

2.Subnet Mask:-
        Definition: A 32-bit number that masks an IP address and divides the IP address into network and host parts.
        Example: 255.255.255.0

3.Default Gateway :-
        Definition: A router that serves as an access point to pass information to and from the internet.
        Example: 192.168.1.254

4. DNS (Domain Name System) :-
        Definition: The phonebook of the internet that translates human-friendly domain names to IP addresses.
        Example: Resolving www.google.com to 142.250.182.68

5. MAC Address :-
        Definition: A hardware identification number that uniquely identifies each device on a network.

6. Router :-
        Definition: A device that forwards data packets between computer networks.
        Example: A home Wi-Fi router

7. Switch :-
        Definition: A networking device that connects devices together on a computer network by using packet switching to   forward data to the destination device.
        Example: An Ethernet switch used in a local area network (LAN)

8. Firewall :-
        Definition: A network security device that monitors and filters incoming and outgoing network traffic based on predetermined security rules.
        Example: Software firewalls like Windows Defender or hardware firewalls like Cisco ASA

9. VPN (Virtual Private Network) :-
        Definition: A service that encrypts your internet connection and hides your IP address to provide secure and private internet access.
        Example: Using NordVPN to access a remote network securely

10.Bandwidth :-
        Definition: The maximum rate of data transfer across a given path.
        Example: A home internet connection with 100 Mbps download speed
